勿向世界展國恥 - 陶傑

勿向世界展國恥 - 陶傑

原圖：《紅海行動》劇照(互聯網)

香港大風暴，川普露出底牌：林鄭和中方若再堅持鬧下去，美國會不再視香港為「獨立關稅區」。

這充滿史詩風格（epic）的一招，亦即對所有口頭上仇美愛國的中國人擲過來的一張終極試卷：不要再鼓動嘴皮和舌頭，看到底真的愛中國，還是愛錢。不要躲，讓你們用行動來證明你們愛國的大時辰到了。

公正持平而論，川普和美國的宣示，絕對合理。中國人普遍相信美國正在衰落，或已經衰落。十年來我不斷聽見：香港經濟的前景完全倚賴中國，香港人下一代不必再去學好英文，只要學好普通話即可。十年來閣下一定聽過身邊的三姑六婆、大媽大叔，眉開眼笑的將港幣轉為人民幣存款，聲稱人民幣不斷升值，而且利息高。

現在中國更有了習近平主席領導，「一帶一路」搭建成熟，萬邦來朝；華為5G，也已經佔據了全球通訊多於半壁的江山。

阿董伯二十年來一直叫香港人背靠祖國，「大灣區」亦即中國為香港人搭建的最佳腹地（雖不知何故，香港四大地產財團，無人肯為大灣區站台、帶頭拿錢在大灣區圈地，或許他們正在開會決定細節，一定會的），即使美中貿易停止，愛國報紙之社論主筆告訴香港人：中國有強大的內需，絕對可以支持GDP，我不明白林鄭月娥陳茂波之流，為何哭喪臉孔在叫喊香港經濟陷於最差的時候？香港商界，其實一點也不必恐慌。

一九九八年你懼怕索羅斯，情有可原，二十年後你若還懼怕川普，請檢討一下：你到底還算不算一個有血性的中國人？

川普正在重組世界秩序，中國也正在用習近平思想重定世界規則。既然你有此意，我也有同一願望，將崇洋的香港中國人嘴巴裏一直稱道的「紐倫港」，拆開來，上海有自由貿易區，深圳也有，不必再紐倫港，從此有了「滬深港」，即使西方文明世界，不，說錯了，我更正：即使西方帝國主義列強把你香港一腳踢出，這正是香港浴火再生、榮登極樂的時候。若我是林鄭月娥，不但恭逢其盛，而且因在前線與美帝撲殺，有份創造歷史，有如快要上花轎做新娘，我會天天見記者都喜上眉梢，我不明白這位中國傑出婦女的臉孔為何如此之灰黑。

美國不再承認中國香港為獨立關稅區，不要等他開口羞辱，你應該自己今天就宣布退出。你香港什麼獨立關稅區、獨立調查委員會，獨立這獨立那，十三億人民早就一腔怒火。

川普幫你求仁得仁，美國協助香港重新擺正自己的歷史位置。美國在幫你做一件大好事，香港不論上下富貧，竟一齊哭爹叫娘，坦白說，在我眼中，這就叫做國恥。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

下一則
下一則
今年水災 (左丁山)